豬產充公證明書-沙特阿美債券首日全跌

沙特阿美債券首日全跌
【明報專訊】全球最大油企、沙特國營的沙特阿美（Saudi Aramco）首次國際發行的美元債券吸引到逾7倍超額認購，千億美元訂購額打破新興市場債券認購紀錄，惟周三在次級市場的首日交易迎來反高潮，全數5款債券價格較發行價下滑，昨晚沽壓持續。分析師認為，主要是由於認購熱列以致定價偏高，令很多認購成功的投資者在交易首日沽貨。油組減產之際，油市供應正在收緊。不過國際能源署（IEA）警告，世界經濟面臨威脅，可能影響原油需求，有可能下調原油需求預測。國際油價下滑，但仍接近5個月高位。布蘭特期油維持在每桶71美元以上。紐約期油每桶在63美元水平徘徊。
IEA：或降全球原油需求預測
5年期、10年期和30年期的沙特阿美債券在周三的交易量，甚至大於最具流動性的美國企業債券。但由於沙特阿美債券被納入主要債券指數，部分投資機構會被動買入。
IEA指出，隨着進入次季，油市供應有收緊的迹象，發達國家的原油庫存量低於其5年均值，預料第三季原油庫存將每日下降逾200萬桶，是自2011年以來最大跌幅。
****
班豬仔潮興買債